---
date: '2020-10-13'
title: 'Linux命令mkdir'
tags: [linux]
description: '用于显示目前在 Linux 系统上的文件系统磁盘使用情况统计'
---

**mkdir**命令用于创建目录，如果在目录名的前面没有加任何路径名，则在当前目录下创建由 dirname 指定的目录；如果给出了一个已经存在的路径，将会在该目录下创建一个指定的目录。在创建目录时，应保证新建的目录与它所在目录下的文件没有重名。

## 使用方法

```shell
#创建单个文件
mkdir folder

#创建多个文件
mkdir folder1 folder2

#使用-p参数创建文件夹，如果不存在即创建，如果不加-p，而且folder不存在，将会报错
mkdir -p folder/data
```
